【去美國注意】美國政府準備要求赴美簽證申請人提交過去5年社交媒體紀錄

US set to request five years of social media history for all visa applicants

The Trump administration is seeking to change visa applications to require all applicants to turn over five years of social media history.

The move is a major expansion of President Donald Trump's effort to implement "extreme vetting" and change how immigrants and visitors to the U.S. are processed.

The proposed new rule would require foreigners applying for a visa to include their social media usernames on various platforms including Facebook, Twitter, or Instagram, as well as previous email addresses, phone numbers, international travel — all from the last five years.

The State Department, which filed a notice of the proposed change, estimates it will affect 14.71 million applicants, including those who apply as students, for business trips, or on vacation.

"Maintaining robust screening standards for visa applicants is a dynamic practice that must adapt to emerging threats," State Department spokesperson for the Bureau of Consular Affairs Virginia Elliott told ABC News. "Collecting this additional information from visa applicants will strengthen our process for vetting these applicants and confirming their identity."

Last May, the administration changed procedures to allow consular officers who process applicants at U.S. missions around the world to request more information from applicants if they had suspicions or doubts. For the first time, they included social media accounts, as well as prior passport numbers, greater detail about family members, and longer personal history, including travel, employment, and residence for the last 15 years, instead of the last five that applicants were already asked for.

But now, every applicant will be required to include five years of social media usernames on their application – some 15 million foreigners who apply for U.S. visas each year – although certain diplomatic and official visa applicants would usually be exempt.

Prior to the terror attack in San Bernardino that killed 14 people, the U.S. generally did not allow officials to check social media postings of applicants due to civil liberties concerns, ABC News first reported at the time. That meant that officials missed evidence of one of the shooter's radicalization online.

In the aftermath of that attack, Trump called for a "total and complete shutdown of Muslims entering the United States," before pivoting his campaign to a platform of "extreme vetting," but offering few details.

Once in office, he has tried to turn that rhetoric into policy, first with an executive order signed one week into his presidency that banned travel from seven Muslim-majority countries. When that ban was challenged in court and tied up, the administration issued a second and third version -- the latest of which still remains contested in the judicial system.

Trump also halted the entire refugee admissions program for months, before then temporarily barring refugees from 11 countries. Once those bans lifted, the administration said it had implemented new, more stringent vetting procedures, but declined to give details. It now has the lowest refugee admission cap in the program's history and, halfway through the fiscal year, is well below meeting even that mark.

Thursday's proposed changes also mean that immigrant visa applicants from countries where female genital mutilation or cutting is prevalent would have to check a box to indicate they have been told the practice is illegal in the U.S. FGM is a non-medical procedure that involves the "partial or total removal of the external female genitalia or other injury to the female genital organs," common in some cultures in Asia, Africa, and the Middle East, according to the World Health Organization.

The practice has been illegal in the U.S. since 1996, and since then, non-immigrant visa applicants have been provided similar information -- a requirement of the Immigration and Nationality Act.

There is now a 60-day window for public comments on the proposal that starts Friday and after which time, the rule could be implemented.

US to require would-be immigrants to turn over social media handles

Washington (CNN)The Trump administration plans to require immigrants applying to come to the United States to submit five years of social media history, it announced Thursday, setting up a potential scouring of their Twitter and Facebook histories.

The move follows the administration's emphasis on "extreme vetting" of would-be immigrants to the US, and is an extension of efforts by the previous administration to more closely scrutinize social media after the San Bernardino terrorist attack.

According to notices submitted by the State Department on Thursday, set for formal publication on Friday, the government plans to require nearly all visa applicants to the US to submit five years of social media handles for specific platforms identified by the government -- and with an option to list handles for other platforms not explicitly required.

The administration expects the move to affect nearly 15 million would-be immigrants to the United States, according to the documents. That would include applicants for legal permanent residency. There are exemptions for diplomatic and official visas, the State Department said.

The decision will not take effect immediately -- the publication of the planned change to visa applications on Friday will start a 60-day clock for the public to comment on the move.

The potential scouring of social media postings by potential immigrants is sure to rankle privacy and civil liberties advocates, who have been vocal in opposing such moves going back to efforts by the Obama administration to collect such information on a more selective and voluntary basis.

Critics complain the moves, amid broader efforts by the administration, are not only invasive on privacy grounds, but also effectively limit legal immigration to the US by slowing the process down, making it more burdensome and making it more difficult to be accepted for a visa.

Federal authorities argue the moves are necessary for national security.
In addition to requiring the five years of social media history, the application will also ask for previous telephone numbers, email addresses, prior immigration violations and any family history of involvement in terrorist activities, according to the notice.

Since its early days, the administration has been telegraphing a desire to more closely dig through the backgrounds and social media histories of foreign travelers, but Thursday's move is the first time that it will formally require virtually all applicants to come to the US to disclose that information.

After the San Bernardino terrorist attack in 2015, greater attention was placed on immigrants' social media use, when it was revealed that one of the attackers had advocated jihad in posts on a private social media account under a pseudonym that authorities did not find before allowing her to come to the US.

The move by the Trump administration stops short of requiring passwords or access to those social media accounts, although then-Homeland Security Secretary John Kelly suggested last year that it was being considered.

The administration has been pursuing "extreme vetting" of foreigners as a centerpiece of its immigration and national security policy, including through the contentious travel ban that remains the subject of heavy litigation.

CNN's Laura Koran contributed to this report

加強檢查！美將嚴審所有簽證申請人社群帳號

美國國務院30日將公布文件，川普政府將擴大加強篩檢移民和旅客，規定向美國申請各種簽證的人都必須提供他們的社群媒體用戶名稱、以前的電郵地址和電話號碼。這新計畫適用於所有移民和非移民簽證申請人，將影響每年申請簽證的近1500萬名旅客。

國務院保守估計這將影響共計71萬個移民簽證申請人和1400萬個非移民簽證申請人，包括想到美國從事商務或就學的人。

以前只有被視為必須接受額外檢查的人，像是到過由恐怖組織控制地區的人，才必須提供社群媒體、電郵和電話資料。每年估計有6萬5000人屬於這個類別。

現在新規則幾乎適用於所有申請移民和非移民簽證的申請人，並要求申請人提供他們在過去五年中可能擁有的任何帳戶名稱。 除了他們的社交媒體歷史記錄之外，簽證申請人還會被要求提供五年以前使用的電話號碼，電子郵件地址，國際旅行身份以及是否有家人參與恐怖活動。

唔記得咁點算

Big brother is watching you

啲5毛點算呀？
一check即肥佬喎

FaceBook + Instagram = FBI

Support

等睇五毛話美國無人權

低等五毛有機會去美國先算啦

香港班廢中

有外國passport班友,平時咪好多野講的, 對香港人指指點點

冇fb會唔會信...

支持美帝了

Make America Great Again

支那都有Tencent 嘅信用紀錄

屌你真係痴根

5毛當畜牲入境得唔得?

支持美帝

唔係話 無做過d咩既人唔怕架咩 五毛狗

外來物種，要絕育

外來物種唔入得境

澳洲奶晒野

雖遠必誅 哈哈

同畜牲, 昆蟲講人權

五毛

係度cap晒d五毛圖報串先

有無人整個upload網幫下班五毛藍絲？

一開twitter全部都係鹹相

Follow 緊侵侵

仲follow? we trust

左膠未日
邊個笑侵侵，就冇得入境

MAGA

老老柒柒
毒撚唔用 fb ig twitter 係咪唔使報

對內對外都唔識分

土共班垃圾冇得去美國了

係，侵侵做實事，支持侵侵

美國係對外嚴對內鬆
中國係對內嚴對外鬆
侵侵好清楚邊個先係自己老細。

如果冇facebook instagram點算？？

我相信在座有好多位 都唔會有facebook

比分身咪得

唔好覺得唔報就得 .. 其實你地每個人都一早又晒 Profile .. 每個人最多用幾 Kb ..

無記錯當年有人屌柒奧巴馬之後被禁入境.

同埋佢而家要 Social Network 係捉 IS .. 你政棍評論唔係為左挑戰美國政權 - 例如鼓吹某洲獨立或者反美國政府. 佢點會理你.

入外國境比人查電話同電腦已經唔係奇聞, 之前捉左幾個有兒童色情同諗住係外國打工原機遣返